國際足協考慮更改「越位」規則。提出者是前阿仙奴主教練雲格

根據德國《圖片報》的報導，國際足協目前正在考慮更改足球比賽中的「越位」規則。在這一規則進行更改之後，可能會有利於進攻球員創造更多的入球。據瞭解，此次對於越位規則的修改意見的提出者正是70歲的法國出名教頭、前阿仙奴主教練雲格（Arsene Wenger）。

對於足球愛好者來講，越位規則是比賽中較為常見而又比較重要的規則之一。一般情況下，「越位」指的是進攻方球員傳球的一瞬間，進攻方負責接球的球員（此時該球員應在防守方半場內），比防守方除門將之外的最接近底線（或門線）的球員，要更接近底線（門線），此時即判定進攻方接球的球員越位。

此次修改規則的動機，便是鼓勵在比賽中產生更多入球。所以，在修改規則之前，進攻方接球的球員的任何身體部位，在傳球的一瞬間，只要比相關的防守方球員的位置更加「前突」，那就判定為越位。但是規則修改之後，接球的進攻方球員只要有一點身體部位（極端的例子：腳後跟）還與相關的防守方球員的身體範圍有重疊之處，那麼，就不算作越位。

隨後，《圖片報》還舉例解釋了修改後的越位規則：如果進攻方球員的一隻腳處於越位位置，並且他用這隻腳攻入了1球，那麼，如果他身體的另一部分（比如另一隻腳）不處於越位的位置，那麼他的入球就可以被判定有效。綜合來看，修改後的新規則更有利於進攻方，也就是說，進攻方接球隊員的身位可以比以往更加前突一些。

這樣的修改規則的想法來自前阿仙奴主教練雲格，目前雲格正在擔任國際足協的全球足球推廣總監。據瞭解，修改後的新的越位規則將在德國的U19比賽上進行測試

爺爺好波

又要從頭解釋多次

諗起var,越1mm都check 到

爺爺

火影跑？

咁咪啲人唔敢打前場緊逼，弱隊又越黎龜縮，點樣鼓勵進攻？

咁個個球員都會帶“手臂既延伸”上場

其實即係平排突出左少少, 都唔計越位啦

人老咗冇細藝 諗埋D野攪攪震

無越位會點, 係咪成班高佬企晒入禁區, 係咁斬波入去??

越位入波計0.5

「進攻方接球的球員的任何身體部位」

應該只係可以合法入波級身體部位，所以手唔計，但腳趾尖都唔可以突出黎

搞好球證先啦屌你老味

篇文邊個寫
解釋錯個越位

咁跑最有利

雲加又諗埋啲屎忽野
英超提早閂轉會窗已經撚左一鑊人

籃球無gotending 會點？

之後個個一字馬

你去街場同啲老嘢踢下波咪明囉

睇文啦

早就要咁改啦屌
爺爺真係世界級

雲膠可唔可以叫足協搞好球證var 先好過搞咁多無鳩聊野

放心啦 到時改左例雲加會親自座黑房
到時場場大戰都有雲加釋法仲有咩不滿
只係擔心會累壞了爺爺

計我話
- 越位要成個身超越最後後衛
- 頭搥入波計0.5球

足球，除龍門外，唔應該係靠高

想逼害牙朗

連腳掌未得囉 唔駛咁多爭議

睇到D球證盲都似

有腳法有遠射咪唔驚lo

越位條例指嘅唔係除門將外最接近底線的防守球員，而係第二位最接近底線嘅防守球員

我都第一時間諗起

個個前鋒搵隻手掂住後衛

岩,藍球先要屈高,所以應該取消遠射3分波,
射波計2球,入樽先計3分

無得正係針對頭
你應該要講非腳部位合法入球計0.5
唔通用pat入1分 頭就0.5咩

另外再用你思路玩落去
龍門都唔可以用腳救
腳只能用來開龍門球同接應傳球
龍門係手主導 只能用手救
非手救就12碼

球證要有白眼先睇到有冇重疊

其實守已經難過攻
咁樣改變得更加無腦

唔緊要啦 反正都冇明過

呢個提議好好
英超成日起到腳指甲offside唔計數真係好唔抵

鼓勵進攻足球正

腳毛越位

咁搞法打高位後守既隊仆晒街

比賽個陣放塊腳皮係自己龍門

改咗fifa個越位先啦，打機都打到咁，何況現實

係執法尺度問題

你話而家腳趾甲越位，之後只會變成腳爭皮越位

段文嘅越位定義錯撚哂大家都可以討論到，勁

其實都算半屌鳩英超d濕鳩var畫線

bb呀咩叫越位呀

龍用腳我ok, 蠍子式救波好睇

你是否高佬

goaltending

我都想講，邊撚個出哩篇文

到時隊隊都斬斬斬，都唔知踢咩春

咪就係

咁就唔公平 入波一定要用腳 否則0.5 但救波唔係一定要用手 唔知你明唔明我意思haha

支拿新浪

明
無所謂，規則人定，睇下點令場波好睇d

利申： 5R 後已停止睇波

但你唔可以頭鎚入波囉

應該要玩埋自由龍

修改之後如果個進攻球員隻右腳越位左腳無越位，佢拎到個波 之後帶波殺到入禁區再左腳射入係咪應當入

以前越位例重嚴
但一隊四五個前鋒 入波更多

入波多唔多同越位嚴唔嚴無太大關係
入波多嘅比賽有利強隊
因為佢哋控球多 機會多
新例反而更不利弱隊守強隊

取消越位

改埋埋禁區內入球得2分
12碼得1分
禁區外入球3分

咁VAR本身都可以廢左佢
好多時有爭議性既波都係會同敵方重疊

弱隊都係901 泊大巴

咁改係好事嚟
var年代，電腦太精準，太撚多腳毛手毛越位，搞到場波唔好睇，戰術打亂哂
科技進步，球例都要進步

on9

有咩分別 都係好易有爭議同誤判
只係由原本我突少少出界，變成我突少少入界
都係會睇死人
不過確實會好睇啲嘅

火影跑+1

仲未有中眉中柱中角計半球？
同fd 10年前已經係咁玩

點會係鼓勵進攻?邊隊會打高位? 一定收到勁後 打高波反擊 最好

VR定VAR?

咁改法都係偷到好少位，條例個精神都係想避免腳指甲越位嘅情況姐

中圈/自己半場射入 5分

贊成👍

個少少都好抽象下

掉返轉講
就算你成個身位突哂出去
只要腳趾尾冇越位
都唔當越位

一日有越位，一日都要劃線，一日越1mm都係越呢個情況都會存在

同埋點解要有利進攻方足球就係攻守平衡先好睇，要睇入波去睇玩具唔好

死老嘢喺度搞呢搞路不如解決球證問題先

一字馬射波

一場波係咁睇var

咁改完其實極難裝越位 會唔會返到場場六七球嘅年代

唔小心𥄫到女球迷扯左又越

on9咪一樣變咗"腳指甲唔offside"

放棄啦 今次解完都唔會明

強隊係會嚴重屈機
真係var都唔洗睇

最尾咪又係變左顯微鏡度腳趾
少左裝越位同標波
多左死守
何以見得會入多左波？

咁樣計法防守球員更難後追，防線唔會好高
間接只會令到更多隊泊巴士

改左例一樣要度腳趾

如果接傳中射波
只要跑個下大步啲
咪可以突成米都唔越位

改左跟住全世界球隊就會用呢個位做進攻
改一野樣其實改緊成個運動

要迷雲了

仲話教授，on99。正常前鋒都係快過後衛，仲要後衛要轉身跑，到時啲隊唔打高位，打哂低位，更加龜啦。

只會鼓勵多咗大巴
防線唔敢企前裝越位，回歸20年前A米式防守

咁改完一樣都會有腳指甲offside 架渦
只係文表達上唔同

offside trap仆硬街

改例之後咪又一樣會嘈
到時你身位有冇重疊
咪又係要放大用顯微鏡check